# electronic_voting

## Важные части структуры проекта
```
├── pycryptodome - папка со всеми этапами с использованием библиотеки pycryptodome
│   └── BD - папка с файлами BD
│   │   ├── voters_certificates - папка с сертификатами избирателей
│   │   │   └── ...
│   │   └── BD_private_key.pem - приватный ключ BD
│   │
│   ├── CA - папка с файлами CA
│   │   ├── voter_marks_and_certs - папка с сертификатами и метками избирателей
│   │   │   └── ...
│   │   └── CA_private_key.pem - приватный ключ CA
│   │
│   ├── common - публичная папка для всех
│   │   ├── public_keys - папка с публичными ключами всех сторон
│   │   │   └── ...
│   │   ├── signed_votes_digests - папка с подписанными дайджестами голосов
│   │   │   └── ...
│   │   └── ...
│   │
│   ├── V - папка с файлами избирателей
│   │   ├── certificates - сертификаты избирателей
│   │   │   └── ...
│   │   ├── decrypted_ballots - расшифрованные бюллетени
│   │   │   └── ...
│   │   └── ...
│   │
│   ├── VC - папка с файлами VC
│   │   ├── encrypted_votes - зашифрованные голоса от избирателей
│   │   │   └── ...
│   │   └── VC_private_key.pem - приватный ключ VC
│   │
│   ├── 1__0_certifying_authority.py - 0     этап CA    (выдача сертификатов)
│   ├── 2__1-2_ballot_distributor.py - 1 и 2 этап BD    (выдача бюллетеней)
│   ├── 3__2-3_voter.py              - 2 и 3 этап Voter (генерация метки избирателя)
│   ├── 4__3_certifying_authority.py - 3     этап CA    (подписывание метки избирателя)
│   ├── 5__3-4_voter                 - 3 и 4 этап Voter (отдача голоса избирателем)
│   ├── 6__4-5_vote_compiler         - 4 и 5 этап VC    (подсчет голосов, публикация статистики)
│   ├── 7__5_ballot_distributor.py   - 5     этап BD    (публикация серийных номеров бюллетеней, проверка)
│   ├── 8__5_certifying_authority.py - 5     этап CA    (публикация наборов соленых меток избирателей, проверка)
│   ├── 9__5_voter.py                - 5     этап Voter (проверка присутствия голоса в финальном подсчете)
│   │
│   └── helpers.py - вспомогательные методы, зависящие от выбора библиотеки
│
│ 
├── python_rsa - папка со всеми этапами использованием библиотеки rsa
│   └── ...
│ 
├── config.json - там хранятся названия папок, кол-во избирателей и кол-во вариантов голосов
├── db.py - вспомогательные функции для работы с БД
├── identities.json - ФИО избирателей
└── utils.py - вспомогательные функции, не зависящие от выбора библиотеки
```

